V root složce repozitáře pro vygenerování protobuf hlavičkového souboru a zdrojového souboru v terminálu spustit:
    protoc -I=./src/main/proto --cpp_out=./src/main/cpp ./src/main/proto/measurements.proto
Ve složce cpp (src/main/cpp) pro vygenerování avro hlavičkového souboru v terminálu spustit:
    avrogencpp -i ../avro/measurements.avsc -o cpx.hh -n c
Kompilace a spuštění cpp použita dle zadání.
